用車殺人輕判，係要睇用乜車、乜人

全部堅料，唔信自己問google大神

1 : 北角琴行街一宗奪命車禍，一輛私家車轉彎後誤入行車道，逆線行駛直撞向過路人群，剷向依法綠公仔過馬路的母女，慈母奮力推開兩歲女兒，結果女兒保住性命僅受輕傷，慈母卻不幸死亡，肇禍女司機隨即致電親友，不久便有一輛保時捷跑車到場，接載她往警署協助調查。肇事私家車車頭，貼有遊艇會等多個會所的泊車證。肇禍女司機原本被裁定危險駕駛引致他人死亡，判囚3個月，女司機昨日上訴得直，改判不小心駕駛罪成，輕判罰款5千元及停牌1年。

2 : 隸屬新界南衝鋒隊高級警員杭富榮，去年七月請纓頂替腹瀉不適的車長駕駛警車趕赴處理一宗企圖自殺案，期間因超速及衝紅燈在葵福路十字路口狂撼的士造成一死三傷意外。輕判他罰款8千元及停牌半年。

3 : 解放軍軍營管理公司經理，去年在營內倒車時撞死清潔女工，被判不小心駕駛罪成，判罰180小時社會服務。

4 : 夜駕林寶堅尼高速撼的士 14次案底果商撞死人囚4月

***********************************

5 : 泥頭車司機於九龍塘在沒有醉駕、超速及衝燈的情況下，不幸撞倒及輾斃因衝紅公仔過馬路的菲傭及僱主的6歲女兒.....事件起因是兩名死者違規衝紅燈過馬路....司機有悔意....判囚18個月，停牌5年。

6 : 小巴司機石明有去年在西貢越過雙白線爬頭，撞死正在比賽的單車手，危險駕駛罪成，判囚5個月，停牌兩年。

7 : 一名垃圾車司機在停牌期間駕車，倒車撞斃一名婦人，昨被判囚14個月停牌27年，事件成為不少報章頭條。

香港一路都係法律面前窮人含撚
e家變左唔奶共 反抗者含撚

危駕致他人死亡轉做老不，你點做到的

li 蟹北海撞屎人
響禾bao 龍哥個名
一d si 刀無

不嬲都係咁

傻閪先會信香港有法治

一早要更高罰則

都要睇大狀

有錢咪請d出名既, 個官會比面

坐極都仲輕過咩火魔
咩攻擊性武器

車魔最強

法治

車死人唔洗坐

香港人有一個大膽的想法...

推

警甴車撞死人
＝無罪釋放

被撞嘅係 狗應該唔會判咁輕

小巴司機撞死狗=坐返幾碌
狗車撞死小巴司機=停牌罰錢

警於公路執勤時遭撞殉職 遺屬入稟向司機索償

貨車司機伍建成在2018年3月22日清晨駕車駛經紅磡東九龍走廊近漆咸道北交界時，將正在處理交通事故的男高級警員林海雲高速撞飛，林最終殉職。伍建成去年在區域法院承認危險駕駛引致他人死亡罪被判監後，林的遺產管理人於昨日（10日）入稟高院，向伍提出民事索償訴訟。

本案原告葉慧清（譯音）為死者林海雲的遺產管理人，被告伍建成。原告表示，由於被告駕駛時疏忽，導致死者身亡。原告因此根據《致命意外條例》提出申索，向被告要求賠償。不過原告並未在入稟狀內，列出對被告的疏忽指控的詳情，亦無提及要求的賠償金額。
被告於去年承認危駕引致他人死亡罪後，被判入獄3年，停牌4年，及須自費修習駕駛改進課程。他另承認一項使用欠妥車輛罪，則被判罰款2000港元。

人治社會

係小巴司機暴動+襲警，警甴無罪釋放

藍屍: 信政府無問題!!

俾面，果然係窮人含撚

CLS 社會

窮人含撚真係.
撞死人案底都唔撚留

由以前到宜家，我都唔撚明點解揸車撞死人坐咁少，我心諗我要殺人，特登撞死佢前飲下酒，扮醉駕咪可以判輕啲，再加上只要事前做到無任何殺機嘅行為，咁應該坐盡2年之內入得返嚟，完全抵過老謀

沙田寶馬件仆街又贏

寶馬jar
法拉利咩

判呢d 其實冇得用呢d 例子做參考刑法？

個個撞死人用唔同藉口有唔同刑法

法律面前真係窮人含撚

香港不嬲揸車就大撚晒嘅，要人讓車唔係車讓人，揸住部可以殺人嘅機器都可以咁態度
周不時都見到啲出咗意外嘅post會話個行人點點點、累撚死個司機
最神奇係呢啲嘢唔係藍屍講，而係連登仔自己都有份咁講，咁你就個香港班駕駛者嘅態度係點嚟
有時真係唔好怪邊個，怪就怪連自己都覺得揸車係高人一等啦

push

diu...

分別係謀殺 or意外撞死了
你專業地扮到係一場意外 撞死人 的確只告你危險駕駛導致他人死亡罪

所以話啲法官都係冚家剷黎

法治社會

告返個死人及家人 姨媽 姑姐....祖宗十八代

信埋教 做下慈善先

其實就算下低嗰啲都判得好輕，只係上面更輕咁解

其實係，識過做過社會服務令嘅朋友講佢嗰時嗰組人有一個係因為不小心駕駛引致他人死亡而判做社會服務令（好似話係貨車入彎撞死左個推紙皮阿婆）

Wa diu

係個死人有罪

車死人之後隊支白蘭地
再加信埋教
除左匪安法乜都有得輕判
仲有得上天堂
不知幾爽

再入埋民建聯

香港係法治社會
OMDB

法律面前窮人含撚係舊登名言你就知

要買車了

港女要求男人要有車
結果男人一有車就升價十倍
所以做成今時今日係香港，有車就大晒

有錢有權就冇事㗎啦

可唔可以講下實際做咩

窮人含撚

14次案底

最大嘅騙局
法律面前 人人平等 窮人含撚

上到庭睇你CV
警曱官鄉警黑 即無罪
唔喺點解要你嘅背景報告
用黎睇你乜野家底

不嬲都覺輕

全部唔超過兩年

搵嘢丟下黑警無傷亡都六年

都只會罰窮人

後面 #5,6,7 三條
除左 #5 之外都唔係話判得好重咋喎大佬
5個月, 14個月一條命你覺得唔係輕判?

大佬，實行個陣難呀麻。唔通佢企行人路，你照車埋去咩，個官都睇合唔合理既

泥頭車個單野幫唔落，完

講緊唔同人有唔同結果
更高罰則去罰窮人？

事件中，休班警曾指感到「唔安落」，疑因文女曾衝出馬路擬橫越6條行車線，事後休班警未有被警方以涉危險駕駛導致他人死亡罪名將其拘捕。執業大律師陸偉雄指出，相信警方會依據客觀情況而定，如有證據顯示，過路人有目的地衝出馬路，而駕駛者沒有高速及越線的行為，應該不構成危險駕駛。

如果係狗拉都唔拉

屌 資本主義既社會係咁嫁啦 窮人條命根本唔係命

其實係
全部都5年以上先叫合理少少

7 : 一名垃圾車司機在停牌期間駕車，倒車撞斃一名婦人，昨被判囚14個月停牌27年，事件成為不少報章頭條。

只係你係藍絲，窮閪都合法，殺人都可以輕判

你果個想法絕對岩

第5單好慘
判囚18個月

突然衝出過馬路
咁大架泥頭車點停得切

5 : 泥頭車司機於九龍塘在沒有醉駕、超速及衝燈的情況下，不幸撞倒及輾斃因衝紅公仔過馬路的菲傭及僱主的6歲女兒.....事件起因是兩名死者違規衝紅燈過馬路....司機有悔意....判囚18個月，停牌5年。

啱 除咗有交通燈嘅馬路 我一律都唔讓車 不嬲就要車讓人 多行人咪司機自己攝位慢慢走囉

香港法律都係用黎保障富人既

狗車撞死人 唔洗坐

仲可以加官晉爵

法律面前 窮人含撚

仲法律 法條毛呀 屌你老母

幫班狗支共

有錢人撞死人都只係不小心駕駛

CSO 做乜？聽朋友講係去老人院幫手油下油，剪下草，淋下花，做reception 。但好多時有人話要去海灘執垃圾，去學校油下油。唔知邊樣真。

遲啲變共產支那咁，得返維尼條命先係命，馬雲都要含撚

出名車讓人嘅日本一樣係咁
上級國民個名就係咁嚟
天下烏鴉一樣黑

相信法治

撞完落車摑popo都仲得呀
香港真係有錢人犯罪天堂嚟架

立法會又贏

有錢就輕判
奶共紅底就攞正牌

畢果唔巧撞啲太出名

到時知道你係有政治意圖就會重判架啦

遊蕩引致他人擔心坐九個月屌你老未上面殺人仲輕過心理影響

官：高尚情操，放行

再加著著件為所欲為tee、車入面放幾枝匪血紅旗、幾張藍文宣、幾份大公文匯，直頭告都唔告

唔係變左，係加埋
以前窮人含撚，其實仲有男人含撚，
而家係窮人、男人、唔奶共 反抗者全部都要含撚

窮撚咪揸車

叫新義安學野la
殺人撚洗用刀
用車la
安家費都比小截

第5單 .司機有悔意

法律面前窮人含撚

法律不嬲係比窮人睇，只不過支那做得明顯d

呢啲又唔見OMDB

喺北海片車撞死人響我暴龍哥個朵一啲事都矛
不過唔好撞死啲太出名嘅人就得架啦

over my dead body

屌佢老母第一單等天收
話說當年深夜係個地盤對出掘頭路
俾個fd補下拍位，撞正有狗車
都判撚左8千 停一年

有冇行內人講下 係用咩理據可以打成咁 殺人條罪直接冇左？

好多時司機明知錯不在自己都選擇唔上訴

香港仲有得救？

法律面前窮人含撚是常識

睇來我同你諗都同一樣嘅嘢

睇邊個官姐，水官咪又係黃就輕判一樣姐，都痴線，依家係睇官的黃藍

所以咪話
窮人係香港冇地位而言

搵612叫兒登仔眾籌咪得

原來殺人都係賠幾千

咁都要睇個"行人"行緊馬路定行人路
唔通D人唔睇車zip車罅又怪得哂司機
唔係話讓唔讓
過馬路都要睇車
條命就自己 就算自己岩，都無謂比部車撞

証明兩個口都係會怕惡勢力、有錢佬找上門搵自己飲茶

自己冇著反光衣

仲有五十萬收

成日輕判變左殺人唔洗坐咁耐的最佳方法

再加多個刑事毀壞架狗車

有錢有求情信就得

呢單野係隻狗自己冇著反光衣

的士呢？

由細到大都係傻閪

個阿媽起返身？

關咩有唔有錢事，根本全部都判得輕到仆街。條法律本身就有問題，有咩可能停牌車死人都判得14個月。扣埋假期，殺完人坐一年就出翻嚟冇天理

人地中共早睇穿左你個大膽想法，已把交通工具無差別襲擊定義為國安法下的恐怖襲擊，一定罪15年起跳，七一拉左個用電單車撞警察就用呢條告

係判咁少
吹咩
垃圾香港人
仲信法治

你真係天真過天真嬌

做魔法師 不如做車手

根本司法從來都係窮人含撚嘅遊戲

唔係咩車，係你藍定黃！
雜種週街強姦女人都會頒英勇纁章！

1嗰單，初審判得3隻已經輕到好離譜，真係3碌都嫌少，條撚樣都仲要上訴，可見根本毫無悔意。

同5比，真係強烈對比

第一單仲搞笑
殺左人，監都唔使坐
法律喎

最撚ON9係，斑馬線擺明係行人優先係車讓人，都可以成班人企喺班馬線路邊等過馬路

要睇比唔比面仲有咩法治可言

好似仲有埋科學鑑證，兩條撚樣當時係身處泥頭車盲點

屌你老母

冇，法律面前，窮人xx

律政屍分分鐘同辯方打籠講通放生

OMDB

6 : 小巴司機石明有去年在西貢越過雙白線爬頭，撞死正在比賽的單車手，危險駕駛罪成，判囚5個月，停牌兩年。

7 : 一名垃圾車司機在停牌期間駕車，倒車撞斃一名婦人，昨被判囚14個月停牌27年，事件成為不少報章頭條

有呢兩單係到反差唔夠大

可唔可以用返小小理智 要highlight既係條罪同判刑
罪同刑係相稱
身份地位 同 條罪係冇關係
但有錢有身份識得打官司就可以打甩條罪

個法官冇做錯 佢係跟住個規則黎玩 你識法律既話唔洗律師都一樣做到

果個插支光復香港旗撞黑警...

泥頭車有冇defect? 剎車能力不正常都會構成危險駕駛

(11)如對一個合格而謹慎的駕駛人而言，駕駛處於當時狀況的有關汽車會屬危險，會是顯然易見的，則該人亦須視為屬第(1)款所指的危險駕駛。
(14)在為第(11)款的目的而斷定有關汽車的狀況時，可顧及附着於該汽車的任何東西，或該汽車上或該汽車內所裝載的任何東西，並可顧及該等東西的附着方式或裝載方式。

另外 好多司機撞到亂過馬路既人/cut佢條線既車 事後比人告入危險駕駛
原因係有片証明到司機特登篤油

逃犯天堂，殺咗人仲可以住安全屋

偏頗到

仲嚟香港返支那做生意嗰啲仲以為香港司法獨立

法律低能

香港不嬲垃圾地方黎，係有班傻鳩硬係要打飛機足
吹奏

被裁定危險駕駛引致他人死亡，判囚3個月
就算有判刑都太少啦下話 死左人喎
而家仲要唔判？
原來有錢真係洗得鬼推磨

點解唔係告誤殺

呢個就判3年 法庭根本係落後地方，無科學精神，無一致性，如果用統計方法檢視法庭裁決有冇罪、刑罰，個結果一定得啖笑，現代社會仲容許一個咁落後既制席係社會揸咁大權真係令人費解

完你老母咩
講緊有特權大撚曬啊
泥頭車單野正常判使撚你幫

7 : 一名垃圾車司機在停牌期間駕車
依個抵死架喎

呢單野個泥頭佬躺著也中槍，咁都碌半，有幾合理？
當年高登討論

所以班連登仔仲話過馬路班馬線囉正牌人過先...
撞撚死你地班傻仔阿
渣車大撚哂阿

法律面前窮人含撚
第一日聽呀？

Over my dead body ar

信法律果個都dead撚咗la

D 人命便宜到

其實啲做法律既人會唔會覺得自己好低賤
根本有錢人既走狗
方唐鏡黎

大支野可以用權力地位去震懾個官
97前都有法律既 分分鐘依家幫佢撤銷案件

因為法律從來都唔係彰顯公義 而係用黎保護加害者同權貴

法律只係職業 職業都係搵個靚錢
邊邊俾到錢咪幫邊個 等睇窮人含撚
法律只係俾權貴控制社會既手段

其實之前都有討論過普選法官
不過大家似乎相信法官多過相信平民

交通警員林海雲兩年前在紅磡處理一宗交通事故時，被一輛貨車撞倒不治。林的遺產管理人昨(10日)入稟高等法院，向涉案貨車司機索償，但入稟狀中未有列明索償金額。

原告為林海雲的遺產管理人葉慧清(譯音)，被告伍建成。

原告在入稟狀指，被告於2018年3月22日，在紅磡東九龍走廊和漆咸道北交界，駕駛一輛輕型貨車時疏忽，令林海雲死亡。原告一方，因此向被告索償。

被告承認危險駕駛引致他人死亡及使用欠妥車輛兩罪，去年在區域法院被判監三年和停牌四年。

案件編號：HCPI463/2020

一名廣州少女3年前來港旅遊時，在旺角繁忙的馬路上遭一輛雙層城巴撞倒。少女的右腳遭輾過，需要截肢。少女前日(12日)入稟高等法院，向涉案司機和城巴索償，但入稟狀中未有透露索償的金額。

原告為黃曉儀，被告分別為車長廖淦泓和城巴有限公司。

原告在入稟狀指，因廖於2017年11月1日，在旺角彌敦道和亞皆老街交界駕駛一輛城巴時疏忽，令黃受傷。而黃因此向廖和城巴索償。廖淦泓去年承認1項危險駕駛引致他人身體受嚴重傷害罪，判囚11個月，以及停牌2年。

案件編號：HCPI417/2020

2017年7月14日

男子駕車撞死人後截車離開囚40個月

【Now新聞台】一名男子去年駕車撞死一名電單車司機，再截停另一輛私家車逃離現場，被判監三年四個月，停牌十年。

38歲的被告郭柏林去年八月，駕駛一輛沒登記的七人車在青葵公路切線，撞死一名電單車司機。其後截停另一輛途經的私家車，向對方自稱黑社會會員，威脅接載自己逃離現場，警方第二日將他拘捕。

被告早前在區域法院承認危險駕駛導致他人死亡、聲稱三合會社團成員等五條控罪。法官指，被告事發時非常酒醉，今次案情較以往的更嚴重，判被告入獄三年四個月，停牌十年。

相比7.1手足果單

諗起古天樂果套戲

所以咪養到班揸車撚大撚哂，以為得佢有路權

試修例改不小心駕駛加到最高5碌就有阻嚇性

Overed my dead body

即係用車唔小心撞死狗就坐三年
暴動罪就六七年

法律係平等

屌佢老母 邊撚個講法治係公平 公義 公開？

咪玩啦Ching,仲輕過貼文宣

被你爆曬秘密出黎，以後意外收費會提高

做得權力核心，梗係要同有錢佬打交道

岩，香港交通意外死人一直都判好輕，唔明點解

poor lives matter

師兄搵命搏，遇到黐線司機好危險

理論上你同死者要冇關係，如果唔係控方會質疑你有動機殺佢。講緊推理小說呢，條橋就會係兩個凶手交換殺人

嘩屌 又殺人又搶車又自認黑社會 加加埋埋5條罪先判3年，示威嗌吓口號就7年起跳 屌你老母個臭閪

大埔公路兩年前發生奪命車禍，一輛九巴因超速翻側，造成19 人死亡，67人受傷。肇事九巴車長今（7日）在高等法院承認19項誤殺罪，和19項危險駕駛引致他人身體受嚴重傷害罪，合共38罪。庭上透露，被告當天曾被乘客責罵遲到，有乘客覺路途上曾發生3次亂踩剎車掣情況，巴士當時亦以時速75.4公里的速度行駛，下斜時失控翻車。意外發生時多人尖叫，事後現場可怖，多名死者屍叠屍，亦有死者幾乎身首分離，死傷者的肢體更散落一地。法官李素蘭判刑時形容本案是本港其中一宗最嚴重的巴士車禍，結果屬災難性。法官又指，被告當時的行為，似乎是因遭乘客指罵而報復，直斥被告不應受此影響其駕駛態度，判他入獄14年，並要被告終身停牌。

聽過要2球先做
一搞6年正常價

女神蒙住對眼
法官金睛火眼

撞到啲Mk司機就一尻踩住佢個車頭 撩佢落車 再捉住佢嚟打

似乎個司機遇到黐線路人

原來警察犯法真係會輕判
普通人就坐三年

是否意外好容易睇到, 你別高估自己和低估別人
你如何裝成意外殺一個人?

你是職業司機, 總會有固定路線, 你需要碰到目標落單過馬路才可以出手
但是目標守規則你也根本無法出手, 除非綠公仔, 目標剛好落單, 而你又在最前排, 你就有機會解釋為停了車按錯油門, 但這樣不易殺死一個人, 除非你開的是泥頭車或大巴士

如果衝上行人路撞人, 失控是很容易知道的, 而目標也有很多障礙物可閃避
但如果追住某個目標, 傻既都知你要買起佢啦

如果你又是私家車司機, 不常開車, 警察和DOJ必然會以仇殺或買兇的方向查,

屌佢老味d司機咁既駕駛態度，邊敢同你搏，我都唔知邊日遇到沙田寶馬、趕收工的士，或者邊個達官貴人

你自己post都講，佢撞到我如果咁岩係軍營經理就180小時社會服務令，我俾人撞死唔去就一世坐輪椅要人幫我沖涼，咁樣點同你玩呀

危險駕駛引致他人死亡

最高可被判處罰款港幣 50,000 元及監禁 10 年
如屬首次被定罪，可被取消駕駛資格至少 5 年；如第二次或再次被定罪，則可被取消駕駛資格至少 10 年或終身*。
強制修習駕駛改進課程
記 10 分違例駕駛記分
*司機如屬再犯而被訂罪，法庭或裁判官在考慮犯罪情節及干犯者的行為後，若認為不宜繼續容許其駕駛汽車，可終身取消該司機的駕駛資格。

「危險駕駛引致他人身體受嚴重傷害」

最高可被判處罰款港幣 50,000 元及監禁 7 年
如屬首次被定罪，可被取消駕駛資格至少 2 年；如第二次或再次被定罪，則可被取消駕駛資格至少 5 年
強制修習駕駛改進課程
記 10 分違例駕駛記分
「危險駕駛」

最高可被判處罰款港幣 25, 000 元及監禁 3 年
如屬首次被定罪，可被取消駕駛資格至少 6 個月；如第二次或再次被定罪，則可被取消駕駛資格至少 2 年
強制修習駕駛改進課程
記 10 分違例駕駛記分
在所有危險駕駛罪行中加入『犯罪情節特別嚴重』加刑因素

如司機干犯任何危險駕駛罪行時，其體內：

(a) 酒精濃度達第3級（即每100毫升呼氣 / 血液 / 尿液分別超過 66微克 / 150 毫克 / 201 毫克的酒精）；或
(b) 含有任何份量的指明違禁藥物(即海洛英、氯胺酮、「冰」、大麻、可卡因或「搖頭丸」會視作『犯罪情節特別嚴重』，有關罪行的最高罰款額、最高監禁期和最短停牌期各增加50%

d官係點量刑到幾個月 ?

元朝時期南人殺蒙古人要死刑再充家產啦，蒙古人殺南人就罰錢之嘛。狗隻擺明就係高等人種

逆線果個夠痴線啦 咪又輕判

監禁10年？有無案例真係坐10年，唔好寫出黎嚇鳩人

有單老定過斑馬綫死左

車死人 擺得幾千走得
法治

推 法治得啖笑

就算十年都抵
我就係想知d官根據d乜可以判到幾個月
如果我係佢屋企人實捕住車返佢報仇

咁你小心啲 啲有錢佬撞死你都係停牌案低都唔洗留

嘿嘿嘿嘿

你睇第一單 逆線行車撞綠燈過馬路母女 5000蚊咋

解放軍經理
180小時社會服務

我身手幾好的 嚇親我就捉佢出嚟打

有錢有權可以撞死人
唔好撞死啲咁出名嘅人就得喇 係咪啊~